Haslawa Kogukonna Kohus sel 29 Oktober 1884
Man ollid: 
Päkohtumees: Jaan Link
Kohtumees Juhan Klaosen
"  Peter Iwan
"  Johan Grossberg
Selle otsuse päle sest 21 Maist s.a olli Margus Ida ja Märt Lääts ette tullnu ja sai nenda ärra tehtut et Margus Ida massab 15 Rubl seda wana Päraha Mart Läätse est ärra ja jääb palkast 3 wakka Rükki ja 3 wakka Keswi selle est Margus Ida kätte .
Otsus: Seda Protokolli ülles panda.
Päkohtumees: J. Link /allkiri/
Kohtumees: Johan Klaosen XXX
"  Peter Iwan /allkiri/
"  Johan Krosbärk /allkiri/
